\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Chuul}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Aberration, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {93 (11W10+33)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 10,
        con = 16,
        int = 5,
        wis = 11,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +4},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Versteht Tiefensprache, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Chuul kann Luft und Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Magie spüren}
        Der Chuul spürt beliebig oft Magie im Abstand von bis zu 36 Metern von sich. Ansonsten funktioniert dieses Merkmal wie der Zauber Magie entdecken, aber ist selbst nicht magisch.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Chuul führt zwei Zangenangriffe aus. Wenn der Chuul eine Kreatur gepackt hält, kann er auch einmal seine Tentakel einsetzen.

        \DndMonsterAction{Zange}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden. Das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 14), sofern es sich um eine höchstens große Kreatur handelt und der Chuul nicht schon zwei andere Kreaturen gepackt hält.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zange,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 14), sofern es sich um eine höchstens große Kreatur handelt und der Chuul nicht schon zwei andere Kreaturen gepackt hält.%    ]
        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Eine vom Chuul gepackte Kreatur muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang vergiftet. Bis zum Ende der Vergiftung ist das Ziel gelähmt. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
